% !Mode:: "TeX:UTF-8"
\documentclass[a4paper]{book}

\usepackage{ctex}
\usepackage[top=1.8cm, bottom=2cm, left=1.25in, right=1.25in]{geometry}
\usepackage{xltxtra}   %% automatically loads the following %packages:fixltx2e,metalogo,xunicode,fontspec，可以打印出xetex logo
\usepackage[colorlinks,linkcolor=red,anchorcolor=blue,citecolor=green]{hyperref}        %配置目录的颜色
\usepackage{titlesec}           %改变标题的格式
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{plain}       %没有页眉，页脚中部放置页码

\titleformat{\chapter}{\centering\huge\heiti}{\ }{0em}{}
\renewcommand\contentsname{目 录}
\renewcommand{\figurename}{图}
\renewcommand{\tablename}{表}

\setmainfont{Times New Roman}
\setmonofont{Consolas}   %设置西文等宽字体格式，使用\texttt{}可以显示等宽字体
\setCJKmainfont{SimSun}

\begin{document}
    \begin{titlepage}
      \begin{center}
         ~\\[8cm]
         \huge{\XeLaTeX{} Notes}
         ~\\[10cm]
         \kaishu \Large 李奥林
      \end{center}
    \end{titlepage}

    \tableofcontents
    \thispagestyle{empty}

    \chapter{第一章 文字}
        \setcounter{page}{1}%    从页码1开始
        \section{字体}
            使用xelatex写中文文档时，可以选择使用ctex宏包、xeCJK宏包或者直接利用设置字体，当不使用以上两个宏包时，中英文的字体会一样。设置字体的宏包主要包括ctex、xeCJK、fontspec，前两个主要是与中文字体相关，而最后一个与英文字体有关。
            \begin{itemize}
              \item 通过查看ctex的文档可以看到，ctex宏包会根据使用的 \TeX 引擎调用CJk或者xeCJK宏包，则当使用 \XeTeX 引擎时，会默认调用xeCJK宏包。
              \item 查看xeCJK的文档可以看到，xeCJK内部调用fontspec宏包。
              \item ctex宏包定义了宋体、黑体、仿宋、楷书的命令，即\textbackslash 加上相应的拼音。
            \end{itemize}
        \section{基本输出}
            \subsection{特殊符号}
                \begin{itemize}
                  \item \#~\^~\_~\{~\}~\~~~\$~\%~\&的输入应该在前面加上\textbackslash，\textbackslash 的输入为\textbackslash textbackslash。
                  \item 由于ctex宏包的默认空格模式是nospace，会自动忽略中文字符间的空格，可以使用\~来分隔中英文字符。而xeCJK宏包会自动调整中英文间空白，所以无需考虑。
                \end{itemize}
    \chapter{第二章 代码}
        \section{listings宏包}
            
    \chapter{第二章 宏包介绍}
        \section{宏包的使用}
            \begin{itemize}
              \item xltxtra:automatically loads the following packages:fixltx2e,metalogo,xunicode,fontspec，可以打印出xetex logo
            \end{itemize}
\end{document}
